Playlist : https://www.youtube.com/playlist?list=PLn6POgpklwWp1yRsq3-PyyisSIDg94ct9

- 1. [LINUX - 1.1 HARDWARE : ALIMENTATION ET ENERGIE](https://www.youtube.com/watch?v=-6MA0OCTXko)
- 2. [LINUX - 1.2 HARDWARE : LA CARTE MERE, SES BRIDGES ET SON HORLOGE](https://www.youtube.com/watch?v=LgOPxhutuoQ)
- 3. [LINUX - 1.3 : HARDWARE : LE CPU, SES CACHES ET SES REGISTRES](https://www.youtube.com/watch?v=5mzN2NhhFjE)
- 4. [Linux - 2.0. Le système d'exploitation et son kernel](https://www.youtube.com/watch?v=5u0XIeRhnV8)
- 5. [Linux - 2.1. Du boot à l'init : BIOS, GRUB,SYSTEMD...](https://www.youtube.com/watch?v=H0T1yMpKiHY)
- 6. [Installation Debian (11.2) - #Linux 2.2](https://www.youtube.com/watch?v=9vvUgpKfJ3c)
- 7. [Terminal vs Console vs Shell : tty, bash... - #Linux 2.3](https://www.youtube.com/watch?v=Ml0lBwcS4Vk)
- 8. [Hiérarchie du système de fichiers (filesystem) - #Linux 2.4](https://www.youtube.com/watch?v=ixch0N_Ty6c)
- 9. [Le MAN : débuter avec la documentation & rtfm - #Linux 2.5](https://www.youtube.com/watch?v=4s0SEUdyrAo)
- 10. [Les commandes pour débuter Debian - #Linux 2.6](https://www.youtube.com/watch?v=6rxwGTIPpjA)
- 11. [Les permissions sur fichiers et répertoires - #Linux 2.7](https://www.youtube.com/watch?v=A2aaJVc5PD8)
- 12. [Vi & Vim : édition de fichiers - #Linux 2.8](https://www.youtube.com/watch?v=m4WFcLX7Xc8)
- 13. [Su & Sudo : devenir root - (debian) #Linux 2.9](https://www.youtube.com/watch?v=1XqBbDQ0C1g)
- 14. [Users & Groups : administration Debian - #Linux 2.10](https://www.youtube.com/watch?v=10Sa5lJ5NZs)
- 15. [L'Environnement : variables, login, profile, bashrc, export (Debian)  - #Linux 2.11](https://www.youtube.com/watch?v=6a-DoqQc_rQ)
- 16. [Messages : Motd, Issue, Logout  - #Linux 2.12](https://www.youtube.com/watch?v=scqFs0cTMwI)
- 17. [Environnement : UMASK & Skel (Debian) - #Linux 2.13](https://www.youtube.com/watch?v=iZnMI9rVrTw)
- 18. [Date & Heure : principes, commandes, configuration - #Linux 2.14](https://www.youtube.com/watch?v=fH5rFrCEcro)
- 19. [Les LOCALES : principes, configuration...  - #Linux 2.15](https://www.youtube.com/watch?v=TTy0qxxddkc)
- 20. [Les types de FICHIERS  - #Linux 2.16](https://www.youtube.com/watch?v=aqs8DxTnST0)
- 21. [Déplacer, Copier et Compresser des répertoires et des fichiers - #Linux 2.17](https://www.youtube.com/watch?v=uVksM-i4HT8)
- 22. [Stat : Inodes, Blocks et Fichiers - #Linux 2.18](https://www.youtube.com/watch?v=4GhUg7O3ggo)
- 23. [Stockage : ajouter un disque, le formater et le monter/démonter (VirtualBox) - #Linux 2.19](https://www.youtube.com/watch?v=pQKPpoonuSI)
- 24. [Commande DD : sauvegarder/copier un disque et le restaurer - #Linux 2.20](https://www.youtube.com/watch?v=keEFK37zIzU)
- 25. [Mount & Fstab : options, bind, fail sur reboot... - #Linux 2.21](https://www.youtube.com/watch?v=52gJ9hJjjtM)
- 26. [Première Partition : concept, fdisk, xfs... - #Linux 2.22](https://www.youtube.com/watch?v=CpHYkzea_x4)
- 27. [Installation Debian : partitionnement manuel (boot, home...) - #Linux 2.23](https://www.youtube.com/watch?v=_x7oPgqxvJk)
- 28. [Comment redimensionner une partition ? - #Linux 2.24](https://www.youtube.com/watch?v=JYVeUAhkXSc)
- 29. [Types de Filesystem : ext4, xfs, btrfs & zfs - #Linux 2.25](https://www.youtube.com/watch?v=F6NWxlhjeO0)
- 30. [LVM : Introduction, Concepts et Définitions - #Linux 2.26](https://www.youtube.com/watch?v=DbrnnQsF2S4)
- 31. [LVM : Premier Volume Logique - #Linux 2.27](https://www.youtube.com/watch?v=Q6J18RkZ3VY)
- 32. [LVM : Etendre un Volume Logique (LV) et ajouter un disque - #Linux 2.28](https://www.youtube.com/watch?v=q6wL8IaKYi0)
- 33. [LVM : réduire un volume logique - #Linux 2.29](https://www.youtube.com/watch?v=-yGa949OW9c)
- 34. [LVM : snapshot et restauration- #Linux 2.30](https://www.youtube.com/watch?v=v-b7y8CfoPc)
- 35. [LVM : les LV strippés (I/O performance) - #Linux 2.31](https://www.youtube.com/watch?v=411M0n7aBHw)
- 36. [LVM : changer de disque (move/reduce) - #Linux 2.32](https://www.youtube.com/watch?v=sp4OHntBi_M)
- 37. [LVM : le mirroring (création, extension, réduction...) - #Linux 2.33](https://www.youtube.com/watch?v=NqQEVj4qNm8)
- 38. [RAID. Introduction, c'est quoi ?? - #Linux 2.34](https://www.youtube.com/watch?v=vwd43iuiExU)
- 39. [MDADM : créer un raid 1 pour débuter - #Linux 2.35](https://www.youtube.com/watch?v=IQfXeF8q8SI)

